\chapter{序論}\label{chapter1}
\begin{comment}
\begin{itemize}
	\item 多くの原子力発電プラントの稼働年数が運転期間の制限である40年に近づいている
	\item 商業用原子力発電プラントうち15基の廃炉が決定している\cite{MRI}
	\item 原子力発電プラントは放射性汚染物質があるため
	安全かつ効率的な廃炉手順の策定が必要である
	\item 解体作業を支援する技術として拡張現実感(AR)を利用することが研究されている\cite{TVRSJ}
	\item ARとはユーザがカメラで撮影する映像に視覚情報を付加する技術で、
	通常では見ることのできない情報の提供や直感的な作業指示が可能となる
	\item 環境再構成モデルを用いる解決の説明
	\item 本研究での目的の説明
\end{itemize}
\end{comment}
現在、多くの原子力発電プラントの稼働年数が
運転期間の制限である40年に近づいている。
日本にある商業用原子力発電プラントのうち、
合計15基の廃炉が決定しているが、
日本は商業用原子力発電プラントの廃炉の経験がなく、
効率的な廃炉手順の策定は重要な課題となっている\cite{MRI}。
また、廃炉にあたって
高線量機器の解体が不可欠であり、
安全な解体技術の開発と導入が必要である。

解体作業を支援する技術として、
拡張現実感(Augmented Reality: AR)を利用することが研究されている\cite{TVRSJ}。
ARとは現実世界にコンピュータで生成した情報を付加する技術である。
カメラで撮影した映像に視覚情報を重畳表示することで、
通常では見ることのできない情報や重要な情報を
より直感的に提示することができる。
ARを用いて直感的な作業指示を与えることで、
的確で迅速な解体を実現できると期待される。
しかし、ARを用いた作業支援を実用化するためには、
カメラの移動に応じてリアルタイムで、
現実世界の映像の正しい位置に情報を付加する必要があり、
高い動作精度と短い処理時間が要求される。
動作精度はカメラ姿勢を追跡（トラッキング）する精度や、
トラッキングに失敗した際にカメラ姿勢を推定（リローカリゼーション）する精度
に依存する。

リローカリゼーションの精度は、
環境再構成モデルを用いることで向上する可能性がある。
環境再構成モデルとは、
現実の環境の形状や色を再現した
3Dモデルであり、
近年では環境を撮影した映像から
精巧な環境再構成モデルを作ることも可能である。
環境再構成モデルから
カメラ姿勢の推定の基準となる画像（キーフレーム）の
データベースを構築することで、
環境を撮影した映像から直接構築したキーフレームデータベース
を用いるよりも
動作時間が短くかつ成功率の高いリローカリゼーションを実現できることが期待される。
本研究では、環境再構成モデルを用いて、
短い動作時間と高い成功率を示すリローカリゼーションを行える
キーフレームデータベースを構築する手法を開発することを目的とする。

本論文は第1章の序論を含む5章で構成される。
第2章では本研究の背景と目的について、
第3章では環境再構成モデルを用いたリローカリゼーションの処理の流れと
提案するキーフレームデータベースの構築手法について述べる。
第4章では提案する手法の評価について述べ、
第5章では結論を述べる。

\begin{comment}
\begin{table}[htbp]
\centering
\caption{}

\end{table}
\end{comment}